[純愛][圓夢] 直到那線再次交會之時

這是一個關於線的故事。

人與人之間，就有如線的交織。有的像毛線般纏繞，繫繞著半身，卻能一拉而消。

有的像電線桿，在某一刻分離後，就不必回頭。

有的像電波，不常碰上，但波長對了，就是會再遇，然後誰也不知，更待何時。

說穿了，這線就是簡單的緣分。

簡單得，令我們對他的複雜，又愛又恨。

這個故事是甚麼線？

=============================

ig：

=============================

是咁的，

一個大部份發生係日本嘅故事，一個美其名係愛情，實際上係發牢騷嘅長故。

故事嘅思路係讀中學時諗落，當時妄想有一日要寫一個故事，結果夢成了，但又好似差啲野。

所以搬返呢個概念出嚟，順便證明俾佢睇，呢個概念，係絕對行得通。

故事寫咗大約一半，儘量保持每晚一更。

習慣成自然，照舊歡迎大家一齊搵歌詞。亦歡迎大家對文筆東插西鬧。

又，呢排好多長夢，朝早要返學，夜晚要上前線揸機，如果有一日進度追上庫存，就多多包涵。

=============================

這是哪裡。

頭很重，重得說不出是痛，還是暈的感覺，就好像睡了很久很久。

還是我根本睡了好久。

眼前一片漆黑，我待了好幾秒，嘗試靜候眼睛適應周圍。

依然是鴉黑，死肅得讓人發寒。究竟我在夢中，還是真的醒來了。

怎麼不痛了，很久以來頭一回身體如此輕鬆，輕得像是放下了所有解脫一樣。

所以，我死了嗎？

「是的，很久了。」

一片漆黑中，也不清楚聲音的源頭在何處，彷彿是從四面八方傳來。是一把雄厚的聲音，像說每一隻字，都會伴隨著迴響般。

「所以妳也在這裡睡很久了。」

不在夢中，是切切實實的醒來了。不…但我明明也死了。

也難怪再沒痛楚。

「妳還會有牽掛嗎？」

牽掛？甚麼牽掛…我是誰？一片空白的記憶。不知是記不起，還是頭痛得思考不了。

「有人一直對妳似終念念不忘，去為他解脫吧，也為妳自己解脫。」

解脫？我怎麼…甚麼都記不起…

眼前一陣微橙的顏色。橙得透紅，紅得不得不令我睜開眼睛。

好刺眼，是光，從窗邊透映進來。只有一層透光的窗簾，伴著窗外的微風，不時微微掀起。

我在哪裡？眼前的景象有點陌生，但又有些熟悉的感覺。

我怎麼回來了。又回來人間了。

身下的牀單，床前的組合櫃，床邊的書桌。一切都沒有改變，就好像上一次醒來是昨天。

但我一定是不知沉睡了多久。嘀咕著，我將雙腳放在地上，一陣很微妙的感覺。

半點沒有觸摸著地板的感覺，像是飄浮在地上，但卻連空氣劃過的觸感，也絲毫感覺不到。

該不會是…我走向桌邊，隨手打算取起那奇形怪狀的水杯。杯底有乾涸了的水痕，上面微微的一層塵，像是訴說著水杯已被停用的時光。這個水杯是怎來的？好像是誰送的，但我卻怎樣也記不起。

是拿起來了，但卻也感覺不了。不只是痛感，連一切感覺都消失了。

背後的牆上貼著一幅地圖，是日本的地圖，圖釘附著一張張照片，釘在牆上。風吹過時，照片會像被撈了上岸的魚，撻撻撻撻的掙扎著。

照片上的人，是我。有些是自拍，也有一些是別人為我照的。散落一旁是零碎的雜物，佔據了半個桌面。多是旅遊書的，還有一些筆記。

般若。這是我的名字吧？整個房間都充斥著這個名字，這個姓氏。感覺就像這個房間的主人翁，已經很久沒有回來，一切就停在離開的一刻，再沒有改變。

我究竟死了多久？

含撚啦777

門外傳來叮的一聲，劃破整個肅靜的空間，隨著空氣粒子四處迴盪。我走出房間，透過走廊，把整個客廳的景象收入眼內。

這個畫面很熟悉，熟悉得讓人懷念。相同的擺設，相同的氣味，相同的光線，相同的氛圍，相同的一切，只是不再充滿生氣。

我回來了，這個溫暖的家。記憶也像碎片般，零零碎碎的，像碎片般，開始回來了。

那個跪在一角的，是母親。雙手合十的，對著照片喃喃自語，像是有千百般的話想訴說，想對著相中人傾訴。

「若妳見到妳爸爸未啊？」伴隨著啜泣的聲音，是母親的哭訴。在她跟前是兩張照片，我和父親的照片並排在一起。父親眼中充滿和藹的眼神，是我遺失了多久的寶物？

對啊，父親也離世了，和我一樣要前往西方的極樂世界，但為甚麼我還未和他重逢，卻就回來這裡了。是因為父親比我先走一步嗎？他曾經回來嗎？看著泣不成聲，哭成淚人的母親，我心中滿是疑問，也滿是不忍。不忍看著母親哭得像個失去了世界的遺物。

母親痛哭得趴在榻榻米上，呼天喊地的，不知這些時間，要一個人獨守空房，面對著這間只有死寂的四面牆，她是怎樣捱過來的。但肯定的，是母親臉上蒼老的痕跡增多了不少。

我走上前，輕輕撫摸著她的後背。「媽，我返咗嚟探妳啊，唔好喊啦。」

奇怪的是，像是一切沒有發生一樣，母親感受不到我的觸摸，聽不到我的聲音，察覺不了我的氣息，像是我本來就不存在，無論做甚麼，也只是徒然。

明明近在眼前，我卻不復存在。那重要的，親愛的人就在我面前像崩潰般，但我卻無能為力的，只能揪心的看著。

我也很想陪她一起哭，一起分擔這份孤獨的苦。

但我哭不出啊。明明要流淚，但眼角就是滿有半點濕潤的感覺，彷佛我的淚腺從不存在一樣。

走回去房間，我嘗試把碎片拼成一幅畫，把零碎的記憶撿回來。

照片是誰幫我拍的？我手放在地圖上，細細端詳那些照片，那一張又一張的立可拍，拼命地去回想那些陳年往事。但唯獨是這部份的記憶，像是被偷走的那些年，不知何去尋找，何處尋覓。

失去記性，往事亦聽證。但這聽證卻喚不去我的憶記。

越努力的去回想，頭部傳來的痛楚就越發強烈，像提醒自己已經被逼到極限。

那謎之聲說我要為某人解脫，那我要為誰解脫。沒有半點頭緒，就像那空白的記憶一樣。

還是兩者就是有關連的？要不我怎會甚麼都回想起來，但拼圖空著的就只剩下這些黑洞，卻有著萬有引力的，剛好，而又把兩者湊在一起。

翻閱那幾本散落在桌上的相簿，嘗試透過所能想到的方法，去喚回剩餘的記憶。但揭了幾頁，就發覺根本不可行。很多內頁不見了，要麼就只剩下黑壓壓的頁面，上面留下的是破損的痕跡。就好像活生生的將皮扯下來般，留下是一條長長的傷痕。

無獨有偶，不見的就偏偏是我急切想知道的，可一切就如人間蒸發一樣，好像有關於他的一切都不曾存在這個世上，這個平行時空之中。

不可能的，我十分肯定有這麼一個人曾存在於我深深的腦海裡，烙下過，印記過。我跌坐在地上，為著這未知的一切感到徬徨。

有人一直對我似終念念不忘。所以我就隨著迴響，回到這個曾經帶給我無限痛苦與快樂的世界嗎？那究竟是誰輕輕叫喚我，把我召喚回來，再給我一個機會去看，這個我還未看厭的繽紛世界。

我不就回應著呼喚，回來了嗎？還是召喚我的，就是在客廳裡哭得淚乾的母親？那我為甚麼不能被她看見，那我回來又有可意義。不會的，一定另有其人。母親要選也一定會先想要父親回來。

抱著心中萬般的謎團，倚著牆，我看著窗外的那片天。那片每當我失落時，總會變得一片泛紅的西斜，紅得發紫的西天。

既然是我是你不忘的迴響，那在某個遠方的和唱又在哪裡？

「啊！」我萬無目的，不由自主的大喊起來，想將這屈在心裡的無助，的徬徨，的疑問全部喊出來。

沒有回音。

對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

樓主 終於又有故追啦 今次係一個新嘅故事?

新故事
但個概念好耐之前諗落

個概念同佢有冇關

無
但當年有同佢講過

佢最後入唔入到暴大

新故又要自推

P牌舊讀者留名

同問 樓主知唔知當事人近況？

新故LM

係喎P牌無得幫你推

我ig有講過

今晚得咁多?

好似收左皮

聽日啦 都無咩人睇住

🚬

部巴新故留名

多謝呀

第一次入黎睇樓主既故 留個名 加油

多啲留言支持啊

今晚完埋個序

唔嫌棄我多野講就得la

無所謂呀 好樂意添

有文未

就有

反正無論我多努力去回想，就只會換來一次又一次的頭痛。先讓自己歇一歇，靜下心來，可能慢慢會想起絲毫的思緒。

我再一次走出房間，想看看如今母親獨自一人生活，究竟日子是如何過的。坐在客廳上的沙發，母親的看著窗外，遙望那遠處的碼頭，碼頭外的港灣，港灣上船隻，眼神流出著，想隨著遠去的船隻一同離開，離開這個孤寂世界的情緒。

我坐在她旁邊，把頭倚在她肩膀上，緊緊的擁著她。雖然很清楚她不能感受到我的存在，但我還是任性的希望，希望她可以感受到我的呼吸，我的心跳，我的體溫，就好像我現在感受到她的一樣。

母親就這樣靜靜的，也不做任何事，就讓時間一分一秒的流趟。不時她會換換坐姿，讓自己不至於坐得，整個人都僵硬了。

靜得耳神經也不自主的發出高頻音來，是那種讓人不會昏昏慾睡的靜。

「叮噹叮呤…」是掛鐘的聲音，提醒屋內的人又一個小時的經過。母親隨著聲音落下，站起來，走到大門，提起放在鞋櫃上的手袋，一副準備要出門的模樣。我跟在她身後，想看看她究竟想去何處。

母親的眼神真的憔悴了不少，站在升降機裡，看著鏡面門的倒影，母親比印象中瘦了一大截，配上那一頭白髮，更帶著一點唏噓感。

和她沿著大馬路走，沿途的景象都像是從腦海中重新打印一般，一幕幕的拼起來。這條路的方向十分熟悉，我好像不時都會陪一個人走，就是那個我記不起來的誰。

那何以母親會忽然沿著這條路走，這不是向餐廳的方向，更不是向超市的方向。但母親卻好像已經習以為常的走著，好像這條路已經是日常一樣。

或許能找到我想知的答案。在這條路上每向前移動多少，感覺就距離那些不見了的拼圖又近一步。

泛白的燈光，斷斷續續的照著眼前的路，亦把轉角處的公園，照亮起來。燈光透過櫻花樹，半粉半白的顏色映在地上。微風吹過，一地的櫻花瓣在空中打轉，似是一位在霓虹燈下芭蕾舞者。但我卻無心去欣賞這大自然的舞姿。

母親在一間平房前停下，拉了一下門鐘。良久，打開門的是一個甚為面善的女人。我緊跟著母親走入屋內。又是另一個熟悉的環境，一處充滿窩心和安全感的安樂窩。

但母親為甚麼要來這裡。

留名支持

歌詞淨係搵搵到《愛的呼喚》

仲有其他嘅

部巴

部巴今晚得一篇

喂 入左黎喇

更新啦柒頭

啱啱趕住出去太子啊頂

今日有無文

晚晚都有 應該係

無人

有嘅

有呀

撐

別人的家不可以亂闖，即使沒有人看到我的存在，我依然選擇乖乖的坐在飯廳的椅上，看著母親和這屋的女主人一邊閒話家常，一邊處理著剛從雪櫃裡取出的食物。

她究竟是誰，為甚麼母親會來到這個既熟悉，但又有種說不出的陌生感的地方。

我伏在桌上，一旁的入牆櫃，雜亂無章的，堆放著是有的沒的，沒半點和諧性的不同死物。玩物上是一疊又一疊的帳單，茶具旁的威士忌，不知多久滿抹拭過的鏡面玻璃，不甚顯眼的污積，卻沒有反射我的身影。

看著兩人的背影，聽著她們越有說有笑，我就越感到無助，越對自己記憶的遺失感到無助。

「迪仔又走咗啦？佢有無打過電話番嚟啊？」母親忽然的疑問，使我不由得全身都縮了一下，霍的一聲不知從何方傳來，好像有甚麼東西要鑽進我腦海。

迪，一個很熟悉的名字。

「無啊，今次都唔知佢要去邊度。」那女人停下手中的動作，苦笑地對著我母親。

「你哋又會肯比佢停學一年。」

「比佢去散吓心囉，總好過佢日日匿埋係間房。好彩你俾咗疊野迪仔咋。」

「邊係呢，呢啲係屬於佢哋兩個嘅回憶，咁般若都唔係度啦，就自然交俾迪仔保管啦。」母親提起我的名字時，不禁哽咽起來。

「見到佢肯出門口都好嘅，不過唔知佢一去就諗住去幾耐啦。只係交底封信，就唔見咗人。」

「希望佢可以放底啦，我都估唔到佢會一時間頹廢成咁。」

我想起來了。找回來了，那剩下的幾塊拼圖，終於在腦海深處找了出來。

自推

幫推

P牌幫唔到你推

今晚頭七未必講得切返嚟出文

Pish

你忙左先

收工有冇人喺度

Lm

我走出飯廳，轉身走上樓梯，來到一間房間前，輕手輕腳的打開門走進去。雖然沒有開燈，但窗外的街燈依然把室內照得半亮，勉強可以看清整個房間。四四方方的格局，床就放在街燈照不到的地方。

熟悉的氣味，房間內隨處都能找到我遺留下來的痕跡。衣櫃上量高的劃痕，書櫃中被翻讀多次的漫畫，放在書桌上，磨砂膠墊夾著的，是我的照片，大概是某次登山時被照的。

環顧四周一片片記憶中的零碎，一切一切都回來了。白迪，一定是你。除了你沒有其他人會對我有如此的思念，會把我掛念得讓令我被召回來。

這裡就是白迪的家，我記起來了。

坐在床的邊沿，看著牆角，那張不知多少個晚上，我也曾睡在上面，擁著他，一起擠在這小小的單人床上。放在地上的坐墊，令我移不開視線。堆滿雜物的一角，卻空出了一個小範圍，把坐墊和外界形成一個隔絕。是我記憶中，不曾在這小空間中出現過的佈置。

白迪，我回來了，因著你的呼喚，但你這剎那又在何方？

我離開房間，再次走進飯廳。白迪的父親也回來了，三人就圍著餐桌一起吃飯。白迪的父親對她們展示著手機上的相片，我也湊過去一起看。

一張張的是日本各地的名勝和風景照，普通不過的相片，看在我眼中卻帶來無限的震撼。我認得出照片裡的每一個地方，但我更清楚這些不同地方的關連。

白迪，我知道你會去何處了。

如果這就是你對我的絲絲掛念，我將以我所能及，為你狂野一次。

白迪，我知道你一定會在那個地方等我的，因為那是我們約束的承諾。

我知道我是怎樣被召喚回來了。

等我，我會去赴你一面之約。

幾乎日日都要出去跑新聞
返到屋先有時間繼續寫

會更得好慢真係唔好意思

以後出mk發夢記得睇實警遊會啊

加油

加油樓主 慢少少更新都無所謂

是咁的 前面個引子已經搞掂 跟住就開始正式嘅第一章

如果我今日有時間po

輕輕一推
樓主加油
發夢又好
寫故又好

跑咗幾晚 今晚準時十點左右出

死黑警尋晚明搞記者仆街死啦

《第一章》

故事應該從何時說起呢。

畢竟數不清的人總有數不清的話。

應該是一個比往年都要寒冷的三月。大概今年的拉尼娜到了鐘擺的最終端，少有的長袖衣依然有登場的機會。

父親忽然接到公司的升職信，替他的公司作前往日本的開荒牛，擔任日本分公司的部長。

時間可不曾等人，收到消息不足一星期，還來不及和同學好好道別，全家就抬著家中細軟來到日本展開新的生活。雖然在學校也不算多朋友。

日本的新學期在四月才開始，要找一間收留我的學校可不難，困難的是我完全不懂日語。滿以為可以趁著未開學的一個月暢遊東瀛，現實卻是每天都在上日語速成班，務求在最短的一個月內把日文練得可以應付日常生活。

物極必反，高壓式像養鵝般的教學方法，非但沒有把鵝肝養得肥美，到開學之時，我連最基本的自我介紹也做不了。十句之中，起碼有六句是夾雜著英文說出來的。雖然坐我身旁的班主任不斷對我說著，日文很好，說得不錯，但從全班疑惑的眼神，我很清楚新的生活肯定要吃上不少苦頭。

我的位置是靠窗的一行，第四個座位，動畫中每每是主角的位置，在這裡卻換做一位不黯日語的香港人。

「你啲日文真係好差。」我不禁定格了好幾秒，耳中傳來是那最親切的語言。

是廣東話。

我定了定神，眼前一個女生回頭對著我笑了笑，清澈的瞳孔像把我一個月來混濁的心情透化得一乾二淨。

「做咩姐，唔俾呢度有第二個香港人咩？」她的笑容像是沙漠中的鐵塊，表面的一層水氣，已經是救命的甘露。

「無…諗唔到會呢度聽到廣東話姐。」雖然只是短短幾秒，我卻好像被送上了外太空，再扯回來一樣。

「我叫般若。」她從銀包裡掏出香港身份證，還不忘用姆指遮著那，一定醜得要命的証件相。

「我叫白迪。」我對她伸出拳頭，想著來一個友善的碰拳。「呢一年多多指教。」

她對我伸出的卻是張開的手掌。

「出包，我贏。」伴送著的，是她報以我一個大大的笑容。

這裡就是我們相識的開始，是故事的起點，是一切的引訊。

自推下先

儲左幾篇終於開始睇
兩個主角名都好少見
般若會係關係到佛學野？

新毒者留名

可以有無限可能㗎

多啲留言討論呀

拉隊過嚟

我怕嚇親部巴
上次佢嗰個故

快手啦 個故推唔起啊

新讀者留名

留個靚名先

巴打好大愛
依家見到都淆

留名 支持部巴

嘩你回來了

好靜

靜咩？

怕生的性格，加上語言不通。合起來就是一層絕緣體。

轉校自此時已經是中六，班上的小圈子一個又一個。像銀河系一樣的棒旋星系，包含著一個又一個太陽系般的行星系統。

而我只是剛好掠過的彗星。

「你唔去食飯？」她的聲音很容易辨認，要形容的話，就像昭和時代的賢妻。我不知哪來這個想法，但自從看過她穿體育服時，紮起的那束馬尾，那就成為了我對她的第一印象。

第二才對，第一還是她那副笑容。

「叫你幾次先有反應㗎。」站在課室門口，她手裡提著一個白色膠袋，是便利店的大小，慢慢的走過來。「個個都走曬喇喎。」

「啊，我無留意。」將手中的書翻轉放下，她沒有坐在位置上，都是一屁股把我桌面佔去一般。

「你係咪成日都唔食午餐，次次返嚟都見到你坐喺度。」由上而下的看著我，眼神又好像增添了幾分勢利。

「咁一個人就唔食啦…」

「你唔識主動搵人一齊食嘅。」她沒讓我把話說完，輕輕的朝我天靈蓋拍下去。

「對唔住…」

「道咩歉姐。你即係未食啦。」從膠袋裡倒出來，是兩碗杯麵，款式經典得，可與香港合味道什錦味和香辣海鮮味一較高下。「好彩我特登買多個，你要咩味，我幫你碌埋。」

「妳揀啦，我無所謂。」看著她拿著杯麵的手，從半空中再一次打在我頭上。

「成日都要人做主動。」

輕輕推一推

🚬🚬

留名

我唔係就快係已經有

2230啦

之後幾乎我的每一個午飯時間，坐在對面的都會是她。或許是家的語言，溝通比較方便，比較沒隔閡，聊著彼此的過去，在香港的共同記憶，班上同學的趣事，還有香港發生著的每一件事，雖然她很多時，連發生過甚麼，也全然不知。

反正也只有彼此聽得懂對方口中的話，那些種種的不快就自然的，開始對她說。

「隔嚟班個肥仔好煩，成日過嚟搵我。」

「咁你咪用廣東話鬧佢囉。」

「佢邊到聽得明姐。」

「邊個話要佢聽得明姐。」

雖然也有和其他同學互動的時候，畢竟男男之間，要攀上友誼是十分容易的事，課餘時間一起打打籃球，就已經可以稱兄道弟。

可這些友誼都只僅限於娛樂，交心的卻是一個也沒有。當然最主要，還是因為我的語言水平，根本不足以應付深層次的對話。既然言語不通，不必要的交際也就自然減去不少。學校之外的時間，就算在街上偶爾碰上，頂多也只是點點頭，揮揮手，然後刷身而過，也不會停下作更進一步的交流。

所以基本上，在她面前我才會卸下面罩，撿回那個屬於自己的人格，做回那個在香港時的我。而她一樣，大概是用著最熟悉的語言，家的語言，比較有安全感，雖然對她來說，兩種語言都不陌生才對。

當然又因為中文的詞彙量較多，相比之下更能表達自己的感受。

不過很快就會發覺這是多餘的，有時兩人一整頓午餐都一言未曾發，但就會相視而笑，好像有着某種無言的默契。

說起默契，我們相同的地方也脗合得太神奇。一樣的沒有參加部社，一樣的只偏愛寧靜的世界。多少個吃過午飯後的下午，我們就並肩坐在那魚池旁的長椅，各自看著自己的書籍，共享著放在我們兩人中間的薯片，讓午後的心曠神怡慢慢溜走。

寫呢個故真係寫到心很攰

樓主冇嘢啊嘛？

周不時都要跑出去
平時慳埋慳埋啲時間都用嚟寫故

但仲要俾人冷嘲熱諷 邊個都心灰啦

唔好咁啦
我覺得嗰故既構思真係幾好㗎

個故冇問題呀

支持樓主

「聽日有咩做？」她忽然問。

「聽日星期幾？」

「聽日星期六啊，今日有地理㗎。」

「咪學日文囉。唔係仲可以做咩。」老實說和同學聊天學到的日文，可能比特意去學還來得多。

「咁落堂同我去上野。兩點等。」完全不給我去與否的選擇。

我沒有回話，內心卻緊張得不得了，緊盯著眼前的小說。來到日本還能看到滿滿中文字的小說簡直是一種幸褔。

怎麼又是她作主動邀約的。

「點姐，去唔去啊。」靜了好一會，只有池塘水流的聲音。

「妳都叫到，我點好意思唔去姐。」

我把目光從書上的文字移向她。她也只是緊盯著手中的書，但笑容卻全印在我的視線內的側臉上。

「係咧，又係我做主動。」

我這才發現，她手中的原來是一本旅遊書。

我覺得好睇

好多三世書開始睇嘅老讀者

呢兩日都要出去 得閒先更啦